\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\renewcommand\BoiteRapido[1]{%
  \ifx\bla#1\bla%
  \tcbox[BoiteExpression]{\phantom{1000000000000000000}}%
  \else%
  \tcbox[BoiteExpression]{#1}%
  \fi
}%

\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\textbf{NOM et Prénom :  \hspace{5cm}  RAPIDO 3 : Tableau de variations}
\vspace{1cm}

Soit la fonction $f$ dont la représentation graphique est donnée ci-dessous : 


\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=2]
\tkzInit[xmin=-4,xmax=4,ymax=3,ymin=-2,ystep=1,xstep=2]

\tkzAxeXY[label={},swap]
\tkzGrid

\tkzFct[line width=1pt,color=blue,domain=-4:4]{-0.25*\x**2+1}
%\tkzDefPointByFct(0) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%\tkzLabelPoint[above right](A){$D$}
%\tkzDefPointByFct(7) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%\tkzLabelPoint[above right](B){$A$}
\end{tikzpicture}
\end{center}

Compléter en détaillant le tableau de variations :
\begin{center}
\resizebox{.8\textwidth}{!}{%
\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=2.5, espcl=4, deltacl=0.75]{$x$ / 1 , variations de $f$ / 2}{$\phantom{000000000000000}$,}
	
	\tkzTabVar{ }
\end{tikzpicture}
}

\end{center}

\newpage
\thispagestyle{empty}

\textbf{NOM et Prénom :  \hspace{5cm}  RAPIDO 3 : Tableau de variations}
\vspace{1cm}

Soit la fonction $f$ dont la représentation graphique est donnée ci-dessous : 


\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=2]
\tkzInit[xmin=-4,xmax=4,ymax=3,ymin=-2,ystep=1,xstep=2]

\tkzAxeXY[label={},swap]
\tkzGrid

\tkzFct[line width=1pt,color=red,domain=-4:4]{0.25*\x**2-1}
%\tkzDefPointByFct(0) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%\tkzLabelPoint[above right](A){$D$}
%\tkzDefPointByFct(7) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%\tkzLabelPoint[above right](B){$A$}
\end{tikzpicture}
\end{center}

Compléter en détaillant le tableau de variations :
\begin{center}
\resizebox{.8\textwidth}{!}{%
\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=2.5, espcl=4, deltacl=0.75]{$x$ / 1 , variations de $f$ / 2}{$\phantom{000000000000000}$,}
	
	\tkzTabVar{ }
\end{tikzpicture}
}


\end{center}

\end{document}